辯方大狀曾當差 涉收賄停職

辯方大狀曾當差 涉收賄停職

頭條

大律師彭彼得（Peter Pannu）

【本報訊】辯方大律師彭彼得（Peter Pannu）庭上質疑控方延誤檢控，又投訴朱經緯手臂延伸說法被廣傳，揚言或藉此申終止聆訊，如此落力維護客戶利益的Pannu原來曾任警隊反黑組高級督察，是「印巴雙煞」之一，但多年前因涉收賄及傷人而停職7年，其間獲支薪達400萬元並修讀法律課程成執業大狀，引起社會譁然。

曾任伯明翰CEO 與楊家誠稔熟

現年54歲的Pannu於1985年加入警隊，其後晉升為高級督察，與警隊另一同袍高大偉被冠以「印巴雙煞」。他被指於1993年收受「灣仔之虎」陳耀興賄款，先後接受警隊紀律聆訊及被廉署控以貪污罪而停職，1996年獲無罪釋放，Pannu獲准復職未幾又涉傷人被控，最後同獲無罪釋放。
他斷斷續續被警隊停職近七年，其間「善用時間」完成法律課程，1997年獲認可大律師資格。Pannu於2000年離開警隊私人執業，後來曾任伯明翰環球行政總裁，與因洗黑錢入獄的楊家誠是好友，但2014年底被撤職。
朱經緯昨與Pannu乘坐私家車抵達西九龍法院，身穿一身黑色西裝及佩戴警隊領帶的朱，獲約10名大漢在門外恭候，他們護送朱乘坐升降機，朱踏入升降機後向他們連番表示「唔該晒」。另約30名撐警大聯盟成員早於8時許到庭聲援，大嗌「朱經緯抗暴冇罪，律政司失職要下台！」他們指警察執法含冤，執法反被執法，又謂朱是「榮休人才，光榮無限」。
■記者楊思雅

相關新聞

朱經緯涉打人案事件簿

頭條 4小時前

最高刑罰囚兩年

頭條 4小時前

記者法院門外拍攝 職員報警

頭條 4小時前

投訴口供內容「警棍是手臂延伸」 外洩 涉毆途人 朱經緯擬申終止聆訊

頭條 4小時前

屌佢老母畀個蝻咁玩串晒 重有皇法？
Btw 停職七年真係無問題？係咪廉署太廢搵唔夠料告唔入咋？

警察黑過黑社會

咩人就搵返啲咩大狀

真係分唔到咩係警察咩係黑社會

一個有牌，一個無牌

我清楚好多了